[硬件撚]討論硬件知識、砌機list、解答問題集中貼（127）

新人求List需知

為方便連登眾巴絲可以好好幫助你，請你好好合作
不但可以令連登眾巴絲可以盡快回覆你的問題，更可以令條List更適合你所需

關於所有店舖事項請巴打從其他有效方式聯絡

顯卡係蝗語，請講顯示卡或display card

1. Budget
NO MONEY NO TALK ，預算上限寬鬆可以買好一點，預算太低可能要將就或繼續儲錢

打機INTEL
多工AMD

2. 電腦主要用途
你想玩咩遊戲? (多數砌機都會打機，如果唔係請另外講明)
最好講game名，唔好一句steam game/blizzard/EA game就算
因為成千上萬隻人地唔知你玩邊隻
需唔需要直播或錄製遊戲影片?

3. 個人需求
玩以上遊戲你最低可接受嘅畫質(Ultra/高/中/低)?最低可接受幾fps?
如果你預計會玩新遊戲，想幾耐唔駛升級電腦硬件?
想唔想超頻?散熱需求如何?使唔使靜過Dyson?
有冇特定嘅牌子信仰?想唔想有華麗嘅RGB光效?

4. 現在或將會使用mon的類型
解像度有分1080p, 2K(1440p), 4K(2160p)
更新頻率有分60Hz, 144Hz, 240Hz
你想要咩解像度(畫質)同更新頻率(流暢度)?
解像度高，會對打機效能造成影響，但畫質會更好
更新頻率高，如效能足夠可以造成比低更新頻率更好嘅流暢度

5. 自己都學習一些
講真，有一班巴絲好憎伸手黨，所以建議你行多一兩步
哪怕你直接照抄悠二巴打List放上黎問，佢地都會出手幫助
只是Ctrl-C和Ctrl-V咁簡單，大家都會開心嘅事點解唔做呢?
甚至可能你在過程中已經搵到需要的答案都不一定!
(悠二List網站 : )

6. 大腦Google係一樣很有用的東西

7. 火牛冇乜所謂一般夠用： antec eco2 550w / 義海RMX

8. 請上銅柱,重覆檢查插好power,hdd led pin,HD AUDIO,MB 24PIN,usb2.0/3.0,fan pin(cpu,cha) or 3pin 4pin

9. 走線

10. 召喚硬件傳心師
冇人知你部機咩spec 呀
你有咩壞野問題唔該貼返full spec
CPU, MB, RAM, DISPLAY CARD, PSU etc.
如果開唔到機請附上機箱內部圖片一張（走好線先）

叫春ing

玩雙mon
一隻係144一隻係60
會唔會搞到144個隻都淨係出到60

唔好開vsync

會 我而家都係1隻144 一隻60
如果144果邊打機 右邊開D 片呀直播 就會整LAG 144果邊
有冇解決方法 我之前都問過D人叫我買多隻144

整LAG 144果邊=144果邊鎖60?

play in full screen mode?

呢個可以 但我習慣左無邊視窗 唔想FULL

用果個網TEST果陣係鎖60

not full not 144Hz ho chi is

姐係144個邊full就冇問題？
定係60個邊應該插內顯

仲諗緊好唔好買多隻144HZ

除咗game之外有其他用緊GPU資源嘢喺第二個mon度有機會鎖

利申:165 + 60*3 4mon, 一邊打機一邊開wallpaper enigne LAG到仆街

咁你個165有咩用...
我而家覺得麻煩就係唔可以一路打機一路睇片

認唔到張display card要點做
係裝置管理員到唔見有
但張卡有著燈同風扇識郁

Driver?

所以165打機嘅時候要停其他60用緊GPU資源嘢
我唔會一路打機一路睇片所以冇乜影響

想問下zen 2 係咪預計2019年 ces後出？最近想砌機睇下等唔等到zen 2 出

有無去Nvidia control panel set返兩隻mon頻率
我之前一隻165一隻60都無事
而家隻60換埋144

thx,咁我今晚上amazon就o拍左張display先

可以買大少少隻牛for遲下升

zen 2 ryzen 要q3了

唔係等等有牛牛義海？

你之前 <---咁樣嚟？
係咪Mon 線鬆咗咋？

一想for遲下升就想o拍張1070ti

打好基礎先，牛係最基本
EVGA T2 1000

呢度既 義海卡同牛真係嚴重泛濫

茶巴改咗名

佢卡關

你幾時改名

BTW 250GB 850 Evo 可以賣到幾多錢？

拆出黎抹下
再插返入去

900p用家揮手區

改咩好?

傳心師

其實換返煙條係咪都差唔多

差唔多

大家點睇張新1060

GIFT CARD點有

SSD 冇所謂
HDD 機械嘢最好上架

八月頭嗰陣 消費唔知過咗幾多錢 就回贈$250 Gift Card
利申：八月嗰陣買咗 Trident Z RGB 3600 C16 8GBx2

SSD係機箱入面跌撞會唔會好易壞
定搵索帶綁一綁佢
驚搬果陣

點樣睇自己有冇
上個月都買左張2080

乜嘢跌撞都會壞
用膠紙索帶咩都好固定佢

好

個Code係Newegg email俾我
不過上個月好似冇回贈
我係見最近有15%回贈先順便用埋上次個Gift Card

Spend HKD$1,175 or more on an order from October 23rd, 2018 - November 6th, 2018 and get back a promotional gift card up to HKD$400 emailed to you. Limit 1 per customer. Promotional gift cards will be emailed to customers 4 days after being invoiced. Terms apply.*

我仲以為買過野就有

個機身啲風扇有時轉有時唔轉可以點搞

Cpu同機箱風扇都係

睇#1

又一巴打証明cm牛係垃圾

又出左事?

義海左執x470俾巴打
琴日一直以為吉錯
點知係牛事.......8pin cpu rip
佢用舊牛著到但case fan唔知點解令佢boot唔起
CM所有都係垃圾

反正cm仲有好多信徒唔撚怕啦

cm牛

antec 550 eco 2

Rm650x

rm750x

求救
近排換左張1050TI 諗住打下CSGO咁
點知有時打打下會突然成部機SHUTDOWN, 淨翻底板有燈著, 要抽走條POWER線等底板燈熄左, 再插POWER線先開到機(唔常發生, 但好煩)
有用Afterburner, 打機CPU同DISPLAY 都MAX. 60度, 有裝防毒, 有重新插過晒線, 有無巴打都試過?

SPEC:
CPU: AMD R5 2600
MB: ASUS B450M-K
RAM: 8GB 3000 C16
DISPLAY: ASUS ROG GTX-1050TI
SSD: PLEXTOR MSS 128GB
HDD: W.D. CAVIARR 1TB
PSU: FSP RAIDER 550W

CS GO食單核轉返做intel
仲有你咁講要呢D
去ssp俾人湯呀

用緊stock cooler? 同埋牛用左幾耐？

本身無諗住打機, 所以性價比揀左AMD CPU...
DISPLAY卡就近排有FD想玩CSGO, 我就出張1050TI玩下
其他都係4年前既產物......

同原裝cooler
隻牛都有4年

ram行緊咩頻率？

EVGA 1000 P2

唔知點CHECK...

買就寫係3000MHZ
工作管理員 顯示速度係2133MHZ

amd要自己超

唔係ram 問題了 貌似火牛出事
先確保插好所有cable先

同intel一樣要做xmp呢個步驟啊

#1 加左料
補返好多笑話

岩岩新砌左部機 底版 b360n aorus gaming wifi
有5下短呀嗶聲係咩事

唯有買多隻牛...又要跌錢
BTW多謝巴打提供意見

義海eco2 550W

Ram?

想換新機
BUDGET 7500內 唔計DISPLAY CARD
想等下2060 / 入1066
依家用緊4790+16GB
主要用黎7成LR PS 3成 AE PR 少打機
依家用AE PR太慢想換新機
亦希望用M ATX
如果依個BUDGET會唔會FEEL唔到快左好多?

轉8700

諗住換Corsair RM650x

@茶包義海喇

茶巴:要走線不了

執完線好乾淨
仲差條8pin extend就執好哂

暫時不了

家已敗，只欠9700k 最後一塊拼圖

咩箱？

賊船275R

內籠幾多位好似唔錯

我正式宣佈，RAVEN RVZ03 裝ATX牛 係需要奇蹟
大力出奇蹟呀

MATX 版嘛
條24pin 走上面會好睇d

我覺得最正係側板唔係玻璃

側板係玻璃

我見有得揀膠/玻璃

唔撚係掛.jpg

cpu die 優先供應epyc

頂唔撚順粒6500

其實走線係應該減少線出現，定係應該盡量將佢地集埋一齊

有冇可能q2 定sure左係q3先有

打機上intel

MSI Gaming Notebook求評

小弟睇中左呢部新出左無耐既GE75 Raider

SPEC:

諗住買顯示卡1070版

用途:主要for食雞 打魔獸爭霸3 得閒可能直播下自己打機比圍內識既朋友睇

同埋自己讀Media科 平時都應該會拎番學校用

未來要剪片 要畫野 用Premiere 用Adobe Illustrator‎

部機本身16GB RAM 想問下我升32GB RAM for 剪片 畫野 直播 作用大唔大?

同埋想換隻1TB SSD入去 諗住部機長用 Down好多game玩

HDD都可能加小小

門市好似做緊$16900左右

加埋SSD 同 RAM 應該2萬左右

去nb post問

減少線出現wo 24 pin 外露嘅長度多左嘛
行上面過洞之後咪後面集埋一齊

新手唔識走

條水冷管線好長
走後面過喇

冷排唔裝上面？裝前面入風唔係會吹返啲熱入機箱咩？

走線即係正面見唔到線

btw 白色線好礙眼
冇晒走線意義

第一 前面靚好多
第二 直入只係低溫過裝冷排少少 同埋我4隻140扇夾隻280排 air flow夠大唔會積熱
第三我唔介意佢熱 因為唔熱

根本你連點解要走線都唔知

走線最基係改善機箱內風道，再之後先係靚

啲線係中間阻住會搞到啲風亂流

Mk紫

我跟林巴學走線的

有無巴打可以俾d意見
如果想買9700k
mb用邊款好
暫時睇中rog strix z390-e/
gigabyte aorus z390 master
另外rtx 2070／2080有無推介既牌子
無我就諗住msi算

我隻箱睇到隻牛都唔知係好事定唔好事

灣仔邊個場多d線賣
298定電腦城？
想買8pin extend同24pin轉向

睇唔到好啲，又可以收埋啲線

咁如果我有日又身痕換隻rog thor呢

唔識答你 想買咪買

開燈黎睇下

如果6000筆直買cpu 老母板 Ram ssd應該點配？
初步想要i7 8700 $2890
板應該用b370 定 z390? 應該都唔會超頻
Ram xpg z1 3200mhz b-die $1480
Ssd. 240gb 唔知用邊款

得張近d既 睇住先

錯哂
唔超就買2666mhz ram
因為b360 冇得超
z390 就買埋k 版u 超
SSD intel 760p

Intel 900p

認真：samsung 970 evo

6000蚊 係唔係唔夠砌8700k ?
如果用8700跟返b360 就ok?

最近見到just cause3 steam特價諗住買嚟玩,但發現張顯示卡長期100%
係咪我應該買一張1060 6G先至support到

Spec:
i3-6100
KLEVV 16GB RAM
GTX-750ti

建議配備:
作業系統: Vista SP2 / Windows 7.1 SP1 / Windows 8.1 (64-bit Operating System Required)
處理器: Intel Core i7-3770, 3.4 GHz / AMD FX-8350, 4.0 GHz
記憶體: 8 GB 記憶體
顯示卡: NVIDIA GeForce GTX 780 (3GB) / AMD R9 290 (4GB)
儲存空間: 54 GB 可用空間

6000唔多夠
寧願你用平z370板玩2666以上既ram都好過上8700k
8700 $2900
z370p $650
3200c14 $2000
intel 760p $550

ASUS ROG STRIX-GTX1070-O8G-GAMING二手咩價位，一年保養，1500蚊買唔買得過？

平喎

mk彩虹

幾撚好J

巴打custom cables係邊到買

淘佬 長度都度埋 一套300人仔

唯一唔好係d線梳太鬆
本身pcie我想直落
佢夾唔緊係都斜斜地

想問下HDD 2-4TB邊隻好

NO 死雞

當然
btw好似講太少資料
想要平同7200rpm

toshiba同hgst點揀?

正面幾好睇，一開背面

求救 張display card卡住咗出唔到黎 想插返入去都唔得 可以點做
之前試過都無問題

Thanks

無野啦 自

我見中央田同jumbo有strix geforce(貓頭鷹)
我上面果張隻dual geforce就冇,要o拍amazon

其實兩張係咪冇乜分別,用貓頭鷹都得

諗住笑鳩你架原本

好彩睇得快炸 唔係俾人推到2046

底板係M10h ？

呢個箱真係冇乜位走

華碩b360f-gaming

換過大啲既箱玩sli啦

極限挑戰

背面點樣先走得靚

有啲箱闊身啲加上有板遮住啲線

all default 3dmark跑分

1080Ti
FSU 7253

TS 9922

TSE 4873

2080Ti
FSU 8149

TS 12781

TSE 6407

換完部機同月球就想換鍵盤 滑鼠 喇叭

要咩... 我用antec neoeco ii 550w 好易入

1070 二手有保 二千左右啦，

我ANTEC HGC 520

ATX牛有啲唔同14CM-2XCM 長度
佢rvz03 spec寫最多入15CM牛
nececoii好似係14定15
你果個16CM 入到真係幾奇蹟..

電源供應器深度限制
150mm**

** 電源最大深度可到150mm，因RVZ03特殊的結構設計，建議深度不超過140mm以避免接頭線材干涉。由於使用內接轉接線，電源在使用110V時，建議不要負載超過800W (使用220V則無此限制)

有冇LINK 巴打 好似唔見

我卡左條24pin 落去走線個洞度

moto?

用細牛但冇轉接架一樣煩

我走線都係走晒去顯示卡果面

走線要學下茶巴

9600k成27xx$, 佢快得過8700k咩

今晚影

Kaby Lake 可以當係 Skylake-refresh
8系Coffee lake - Kaby Lake refresh / Skylake-refresh refresh
咁9系Coffee lake - Coffee lake 8-series refresh / Kaby Lake refresh-refresh / Skylake refresh-refresh-refresh?

Raven itx d箱真係無乜位走

呢個定價一定係揀8700k

而家諗住鳩鳩地...跟悠二個spec出部cheap機

CPU Intel® Pentium® Gold Coffeelake G5400
Motherboard ASUS PRIME H310M-E R2.0
RAM Samsung 8GB (1 x 8GB) DDR4 2666 Mhz C19
HDD WD Blue WD10EZEX 1TB
SSD Kingston A400 Series 240GB SATA 3
Case AeroCool Corporate Series CS-102 Micro-ATX
PSU AcBel iPower G Series G-450 450W

但我有機個問題想問下

1) 點CHECK我而家隻牛D 資料? 我印象中我唔係用左好耐, 如果可以既話唔想買個新既 (同一時間....會唔會唔SUPPORT而家想買呢隻BOARD同SSD

2) 我有隻WD my book 3TB, 應該夠用唔想買個新HDD..., 但請問點樣分割個MY BOOK... (WINDOW 10)
官網得個SOFTWARE SUPPORT WIN 7或以下
3) 有無其他CASE推介? cut到1 & 2, 仲有些少錢, 升級邊PART好?

轉2200g

賊船出m.2無人講
留名學野

***或WD black算啦

火牛成功交收，2080Ti回血4.1%

2070 xc ultra 上到1800 已經定唔順

4.1 上完機記得出圖
記得走好線

等睇你點走EVGA超硬線

鳩二H310神機

易睇啲 14nm+++++++++++
i皇永續++

冇所謂啦，Intel d ++++ 其實都係黑科技黎，14nm++ 已經同人地既 10nm 差唔多

依家個箱走唔到啦
等裝完修買275r

9700k 閒置40度正唔正常？
Cooler用緊be quiet dark rock 4

等緊悠二巴幫我砌，9700k 用dark rock pro 4

茶包走線

ROG

耳機都敗家眼

咁都要回
渣ga

正 有無敗家之眼keyboard

推一推

含家老鼠好廢

敗家眼係信仰點會無?

想平咪toshiba

緊係有

電話都有得敗家眼
Keyboard點會冇

各位ching define r6 上面夠唔夠位裝 h115i 280mm aio cooler?

聽人講會頂住D ram

用corsair lpx ram 夠唔夠矮？

薄無事
自組厚唔得

窮撚

唔好入果邊個po

新手問list
不能加多少少
慢依蚊list求屌

Ram 就唔會頂
不過好似要拆咗放好多hdd 塊板去後面先得
定係其實唔洗

有無得再改下

兩個GTR點跟

>12k his
>1050ti
>7700k h370

有冇14cm薄扇推介

最好高風壓

即係好完美？

即係點
新手求講教

Ippc a14

高風壓只有 12cm 扇，穿透力 14cm 一向低 d

Ippc直升機會點

完美到機都開唔到

薄扇
evolv x前面得95mm
25mm*2 加隻EK CE45mm 去得太盡

咁以後有人問list我就貼呢張出黎

求意見，我知部機勁舊，可唔可以淨換cpu同加ram, 洗完機，個cpu都係長期100%, 唔知原因。

FM2+去淘寶或新高登睇下

AMD bulldozer
平平地上2200G啦

請問各位，我用緊apple果隻router但屋企尾房訊號好差，想換mesh果d。下面依隻好唔好，有冇更好選擇？

faildozer
真係換咗佢好過啦,2200G加塊ITX B450咪得囉

飛馬都屌悠二

想跟飛馬馬田學野
仲有腦控

爆炸火牛

相信佢有睇呢個post
希望佢可以直擊抨擊抽射悠二list
希競爭有進步

油耳今次點回應

連登巴打們點睇飛馬？

小弟黎緊想換箱 應該會用ATX板+事但一張1070
有幾隻3.5/2.5
睇中左隻賊船275R,有無其他推介？筆直7百
最好唔要玻璃，好淆底

同堂巴睇完佢官網d List
更新喇 仲8700
同埋3200Mhz 用B die 喇

fractal design

define r6

ASUS 華碩 ROG STRIX Z390E
Intel Core i7-9700K Coffee Lake 8-Core
be quiet! DARK ROCK 4 CPU Fan
EVGA GeForce RTX 2080 XC ULTRA GAMING
CORSAIR Vengeance RGB DRAM 16GB CMR16GX4M2C3200C16
Samsung 970 EVO M.2 2280 MZ-V7E250BW 250GB PCIe 3.0 x4
CORSAIR RM750X-2 (Full Modular 全模組) 750W 80Plus Gold 火牛
Phanteks Eclipse P400S Mid Tower Silent ATX Case - Black/Red
(前1把12CM,1把14CM 後1把12CM)

未超頻
CPU閒置溫度4x度
打機時cpu+display card 平均7x度-80度
有咩方法可以壓低d溫度?

原裝機箱扇？

O筆
顯示卡能直立安裝

係咪睇完我果張圖，對275R有好感

9代必需上一體水or頂風冷
唔換cooler既同巴打無超?
去bios set返唔好用auto電壓自己試啦

p400s日日主人同鳩鳩都r下同撞下玻璃
花晒.......未爆

Toshiba DT01ACA300 3TB 7200rpm 64MB 3.5 Inch HDD
$530
Corsair Carbide Series®️ SPEC-ALPHA White/Red
$658
Intel®️ Core™️ CoffeeLake i7-8700 3.2GHz 12M Cache 6 Core 12 Thread LGA1151
$2859
KLEVV BOLT Series DDR4 1x8GB 3000Mhz
$640
Cryorig H7 CPU Cooler
$320
Antec Neo Eco Gold 80Plus Gold 650W Semi Modular PSU
$739
Samsung 970 EVO Series - 250GB PCIe NVMe - M.2 SSD
$740
MSI GeForce®️ RTX 2070 ARMOR 8GB GDDR6
$4799
ASUS PRIME Z370-P II ATX
$999

打機夠做？

畢直?

得8GB ram

2條 sorry

12000-13000 到

無咩大問題，16g ram感覺有啲少

好似玩大左

堂巴出現了

夠鐘叫春

岩岩砌完部機諗住裝window 但係佢係咁藍芒 有冇巴打知咩事
ADATA Premier DDR4 2400MHz 8GB
AMD Ryzen 5 2400G
Intel 256GB SSD 760p Series M.2 2280 SSDPEKKW256G801 PCIe NVMe 3.0 x4 SSD 固態硬碟
In Win Chopin 黑色 Mini-ITX Case (with150W 80Plus Bronze Power Supply)
ASRock Fatal1ty B450 Gaming-ITX/ac

Win7

係

乜2400G仲裝到win7咩

你話呢

我都係繼續叫春同砌開到機既list先
Window既野唔關我事

原來依加amd唔支援win
多謝巴打解答

咁有無咩介紹

唔明

破產

頹啦頹啦

根本第9代除左8核其他都唔扺買
上網大約睇左i3 i5果d specs

仲推1080ti係咩玩法
25000果條ist夠膽用3600c18 mb又唔用z390

我部機先砌左$25000已經2080ti

係呀 唔係太貴又有咁多走線位
而且又白色

爆左咪落去介塊膠板頂住先

求推薦1TB左右的ssd用嚟裝game,最緊要快,budget 2500 max冇得加多少少

有無巴打可以幫幫我

Samsung 970 evo 1tb 幫到你

thanks

除左信仰外
個功能唔夠好

呢個箱感覺幾好
雖然佢果幾盞led我唔知點熄

加0.1Hz又當新一代, intel真係當user係狗咁撚

Help

感謝巴打

火手9成9唔使換
舊板係Asrock H81M 用ATX 24PIN + CPU 8PIN
新板係Asus H310M-E 用ATX 24PIN + CPU 4 PIN

開機箱，火牛有寫咩型號
搵下有冇以上嘅插頭提供

CPU 8PIN 有得拆開4+4PIN
有錯請指

擠牙膏之極致

P.S. 係加0.1GHz/100MHz

打少左個G

除左8 core其他用返8代算

有冇人答到我
要去買件了

昨晚訓訓下覺無啦啦聞到有陣燶味
陣味係電腦傳出來，仲有啲好勁的電流聲，當時部電腦係冇開，之後熄左電掣繼續訓
今朝再開番電掣，仍然有電流聲同燶味，係唔係個牛壞左？
依家唔敢開機
隻牛係cooler master v650

有冇圖睇

隻牛單獨攞出嚟插電,睇下有冇電流聲同燶味
P.S.攞定滅火器

機箱 Corsair Carbide Series®️ SPEC-ALPHA White/Red ok?

lian li pc-o11 dynamic好撚正呀

感謝，除左cpu, 而家d ssd 係咪有新插頭
Board 有無d 咩提議？

拎左出來一插電都係滋滋聲，仲有燶味，係咪已經收左皮？

收左皮,有保養拎去保養,冇就買一個

呢度似乎有好多義海牛

保養應該仲有，好似5年
不過用左3年都冇就收皮，會唔會太兒戲
BTW 換牛換邊隻好？RMX？

屌又係cm 牛 換牛啦！

金牛來架

金牛又點，三年唔夠就壞仲要燒到有燶味 就算有保養換個新既俾你敢唔敢繼續用？

棄保換牛啦！下次再燒未必有咁好彩

連登cm牛陣亡率奇高

垃圾cm ，mk牌子

換咩牛好？RMX?

rmx係幾好
再唔係上新蛋美亞睇下evga 有冇特價牛牛

之前EVGA牛特價係唔係已經冇左

呢排rmx 同evga 輪住黎特價
上次見rmx 850賣784
evga 1000w T2賣10xx好似係

連埋運費好似同行貨差不多

想問咁樣有問題？
同埋有咩機箱推介

Rm750x 99usd
粗粗地用住先

RMX都只係『粗粗地用住先』

新蛋RMX 750/850同價
HKD$784.99

中田750啱啱買咗889
計埋運費應付差唔多

諗緊換唔換1000，遲啲想換RTX2080

strix（3風扇）>dual

呢度啲人2080ti sli未上水都係粗用架咋

冇問題啊
不過想快D 建議8700

得美國先有平,想問下會唔會送䈹水香港?

剪片 執相 唔係多core好d?

睇返支唔支援atx板即可

Boots mhz唔同好似係

用adobe 始終推薦intel先 adobe 軟件用ryzen比intel cpu 慢左D 睇你重不重視了

落返2600牛同m.2買好d啦

成部機拆開先拔到電線出來

錯失良機喇你 T2 1000 早排平到笑

你隻牛我都未得閒裝 差張卡

好似又bin緊某笑話巴打

見到有已經買左,比張單仲平兩舊

出高級display card之前
真係比錢買個好月球先啦

玩sli 2080ti開左豬昇會跌fps

好似跌硬啦
不過比你高fps 撕裂成咁都唔爽

跟住拎粒u聽日俾幾舊搵油耳開蓋
歸來之日超上5ghz既飛天了

我卡都未有
呢個問題要問膠爸了

膠爸買件唔洗你教

邊個？

屌原來係bin我未有卡

茶巴

我完全唔知咩事

而家用緊1050卡
淨係要3A大作特效全開1080p 60fps嘅話係咪收張2手1070好
感覺上20系列overkill

慢慢了解

咩spec

i5 8400
DDR4-2666 16GB
500W PSU

1070ti啦3000有找
有閒錢換144 1080p

我見1070 $2000有先心郁換 買新好似好傻豬
除咗CSGO其他60Hz都夠做 144有錢先講

1080p144都係2千多dd

budget
用途

fps驚144hz爽好多喎

Fatal1ty Z370 Gaming K6

想買呢塊搭9700k

跪求建議

會超唔爆
Z370既請轉太極或上z390

2070 啦
over 咩 kill 丫
換完月球你張1070 就唔夠用

又關我事

宜家砌7700k係咩心態

雖然9900k貴到飛天

一般用家/一般gaming 8400～8600k都夠用

佢悶得濟玩下膠

watch user name first

7700k 性能同8500差唔多

oc之後最多8600k等級

點解我係美馬買野
arriving today 左兩日都未到???!

用緊evga張2080
有時用用下張display card其中一個風扇會全速轉
但另一個係無轉到
但係gpu-z到睇fan 1 同 fan 2 既speed都係0%
明明usage得40%左右
係咩事

driver冇裝好？

慣咗

已經係n記個網dl左最新果個

前幾星期砌左部8400
夠哂用

有無人用唔到NZXT CAM

唔係追8核果2粒根本唔駛追第9代
第9代個價根本on9

人大左已經無興趣追steam d 大作game
竟然發現自己而家只係玩pubg

2K 144HZ 想揀個平既玩下 有冇推介

舊機開唔到機 想換下啲零件
諗住keep:
DC: GTX750 Ti 2GB DDR5
PSU 550W
HDD: WD Blue WD10EALS 1TB

想問有冇人可以share其他零件既list & 買多個SSD, for 打機 total ~$3000, thanks

要唔要SYNC?

CPU Intel i5-8500
主機板 ASRock Z370 GAMING K6 ATX
顯示卡 ASUS ROG Strix 1070 Ti Advanced edition
RAM ADATA Premier DDR4 2666MHz 8G x2
火牛 Corsair RM750x Gold 750W
機箱 Corsair Carbide Series 330R ATX

SSD HDD已有

咁樣喺咪可以直出?

好似全世界都係咁

黃金搵唔到24pin轉向
一定要淘寶？

代表你電腦的資訊正在流出

唔洗啦 我記得N卡果個SYNC 好貴?
因為我原本用緊144+60
60果邊成日拖到144降頻

記G SYNC貴多1000左右
你有無去nvidia control panel度set隻mon 做144先?

有呀 144 打緊機 60一播片就出事

年頭砌左部8600k 粒u都係2000
9600k 只係8600k 小超要3000銀

9600k 不如2700x

新u貴正常
但舊個隻都貴
amd新舊u都降價啦

PCIE 3.0 mode 有分from cpu 同from PCH

喺咪from CPU 直鏈好d ?

睇M.2做例子 直連CPU快過PCH少少

其他PCIE4x 裝置喺咪一樣? 兼容性的話CPU PCH喺咪冇分別?

已入手
又要食一個月午餐肉包

幾錢？2100？…

2160

點解唔落B360算
又無超cpu ram

聽爸打意見改左24pin的走線，改埋條8pin
而家好乾淨

風扇走錯位

應該點樣走？

走風扇對上/隔離

即係轉右，唔係轉左？
個pin位係上面，好似冇咩地方可以收埋佢

新手求教

係到入

rvz01b 要上sfx 牛 不能用atx 牛 同埋 如果之後要升新既cpu/gpu 建議上600w果隻

行到咁遠入？條線完全唔夠長

去買延長線
要靚係咁架喇
我部case fan除左尾果把
全落最延長

一定要matx?

而家條線係咪經ram下面入去果個窿道

我以前玩pubg 平均60FPS,遠近都係
無玩一排，我部機仲升級左，拎SHORT GUN近射人得單位數FPS 越改越衰

側轉個fan下邊咪有位走
你條線唔夠長去買延長4pin線
走得靚要慢慢黎

係咩
我用1080ti由pubg一開玩到而加
Fps係提升左
利申：1080ti+2700x@4.1ghz

買完display我要刨樹皮

我遲下就買你呢款

大約明，過幾日再理佢
反正仲要淘個24pin轉向，遲d一次過搞

唔係，其實係有個舊火牛係呢款
又想要細機箱
一時唔記得要就返個火牛同機箱

而家再睇下會唔會轉返mb 做m.atx

呢到有位入

Matx d板

係咪唯有用返大機箱 如果用返atx 咁好似簡單d
請問 有無話邊度有d 機箱介紹下 可以睇到圖

用料好既個價同atx有差距

Mini C

無走線 慎入
@凌風巴打，你之前話想睇既圖
RVZ03 強行塞左16CM 火牛
犧牲左SATA 供電線，我淨係用M.2 SSD

其實可以拆左第三張圖塊隔板唔裝，不過奇蹟出現左

睇緊1T m2, 之前諗住買970evo , 岩岩見到隻Corsair MP510 好似幾抵用， 有冇晚打用過？

原來用呢款箱就可以解決
thanks

唔係呀我唔係咁既意思 有風險嫁
首先唔係半模牛放唔落
二黎會無左SATA 條供電線

好果拆左隔板,DISPLAY CARD 會無咁穩陣

張display card其中一個風扇失左控full load狂轉 停唔到落黎 超嘈可以點搞

fan1寫住0rpm
但其實100%full load緊
已經update左最新既driver
係咪張卡有問題

請提供FULL SPEC

display card係evga 張2080 xc 係newegg到買既
部機早兩日自已砌
本身都無依個問題
係今日開始會咁

新蛋壞卡

RMA

淘左延長線先
遲d可能都要再研究下點解駁果幾條風扇線，可以走得好睇d

唔好貪平，差幾百直上970evo 1tb
有錢再上埋970 pro

commander pro

上網買個普通fan hub

好貴呀，可能由佢算
本身我冇裝任何RGB燈，買個controller 好似浪費左咁
反而我想知點樣熄左asus B360m-a 老母板的燈，佢永遠都有個橙色燈係道，熄左機都有

[url][/url]

痴黑色膠紙

其實係因為見佢個速度唔錯， 有d 仲快過970evo ,所以至睇下有冇巴打用過。。
比較吸引係佢Endurance有1700TBW 仲高過970Pro

佢講緊係個機箱風扇呀

@凌風凌風凌風凌風凌風

想跟 悠二 9000 list

巴打們 我想問下 我本身粒u係 i7 4790。咁係咪唔洗轉i5 8400

Display 用1070ti 會唔會好d

自己本身咩list

我依家部電腦就
CPU : i7 4790
Display: 750ti
Ram : 8gb ddr3 x1

玩咩game?

Sorry 唔記得講。只係希望red dead redemption 2 出pc果陣 可以玩到高畫質

咩spec pc都未講...........
買ps4玩啦
rdr2真係pc玩2080ti+9700K啦

有ps4 但始終玩有鎗既game 想用pc玩。唔通9000 list 玩唔到rdr2

Btw 多謝巴打意見

成年後既事
睇返mhw就知2080ti

Adata出新m.2睇字面講快過970evo&pro同wb black

有條線駁去下面果幾盞led, 拆前面個蓋就見到, 好似可以就咁"蚊"走 (唔識字SOR)

BTW我星期六係JUMPO買完275R, 星期日就爆左玻璃, 黑到爆廠
今日出去整塊膠片算
(玻璃好撚易爆, 唔好信乜強化,防爆, 要買275R嘅巴打要考慮埋風險...)

咁易爆，我都係玻璃呀屌

我而家先知，部機sleep的時候果幾盞led會閃下閃下，都係留低佢地係道，有d用

而家明哂啦，我on9

CPU: AMD Ryzen 7 2700X
Motherboard: MSI B450M MORTAR
Ram: Kingston 3000Mhz DDR4 8GBx2
Power: Cooler Master Elite V3 500W
Display: ASUS STRIX GTX1060 DC2O6G
SSD: 500GB
機箱有咩好用 要隔塵個D
部機主要用黎執相同間唔時打下機咁
BUDGET ARD 7K

巴打們幫幫手
我用緊Asus prime z370-a motherboard
但係關機之後塊板既燈一直開住
點先可以關機然後塊板燈都關

Cooler master 火牛

CM

上網睇仲有人係冬天塊玻璃會自爆 (應該係機箱太熱, 外面太凍)
巴打小心擺好 & 加防爆措施好D...

有咩 建議 點執好

求CHING幫手執執

孖剔左

其實我個箱係放枱底，玻璃仲要向牆，應該ok的
冬天屋企會開暖風機，因為有貓
溫差應該唔會好大的

ATX

巴打你有無計上面D料幾錢未
點做到7K? 全部等義海?

唔係好識
8K有冇得搞

ssd要m.2?

未到8字

計左SSD未

噤漏左條m.2

手機版噤下以為噤左

應該過到9k了

update

加多個3舊水箱

畀我揀落2700 平少少

同我之前想法差唔多 同埋待機温低D

超到4.0 1.3-1.35V 就咩都唔洗搞

唔該哂CHING
如果我DISPLAY用番ASUS 同RAM 用KINGSTON又有冇問題

睇我條list 再加返隻ssd

好 我另外加番兩隻1TB既HDD又夠唔夠電推

可以考慮落2700

落埋2600
唔轉片用唔晒八核

HDD 每隻用電最多10W，可以無視

幾百蚊唔差到 買靚少少用耐D

冇問題 上2700x 只係+$200

tdp
b450m 頂唔頂得順

想知JUMBO買定係正都執料會平D

肯定JUMBO了

老母板要轉 ?

2700x 105w上 atx 為好
所以我建議落2700

2700x 食電

買勁少少, 唔代表會耐用
岩岩有巴打都講溫度問題

買靚少少換塊ATX 又多幾百
R又靚少少多幾百

想靚唔係問題
你有得加少少可以所有都靚料

仲有加少少水冷呢

冇需要水冷
你估膠水煙屌咩

但依家條LIST 會唔會出事

2700 安心d

落2700就ok了

但performance差10%
睇你超幾多

姐係$2200個隻

其實我唔玩超

到時你點都超
利申由default 3.4GHZ 上到4.0GHZ
但唔覺有咩分別

2700 同2700+差得大唔大

如果用2700係會好D咁我轉番落去
係咪姐係$2200個粒

有
4.0會彈game

上左1.35V 冇彈過

反而茶巴堂清彈

兩個原因
一係windows 一係nzxt 個cam

斬掉重練
由走線到裝windows
由叫春到卡關

final出呢條list

1700 > 2700x 對唔住我錯我嚟搞事呀

搞咩事1700

1.37v先鎖得死4ghz

Gk012x $136xx
Gj063x $157xx
呢兩部點睇
貪佢有4k同埋85%Adobe rgb 同埋慳位
定買mini pc加mon抵玩d

我係4.1-4.2ghz彈

呢個真
1700跑分
R6最低fps有90
我屌
2700x最低係60
俾佢地三丁友笑me

有冇摸清楚4.1咩電壓？

1.38-39燒機過晒
打機會hand機

應該係唔夠電所致
4.1-4.2一定要1.4先穩
但唔想咁熱
夾硬試低電

佢本身係咁彈r6
依家r6 跑分仲勁過 2700x

咁似我之前

而加1.35 4.07ghz好爽
好涼待機30度
打機50度內
計埋1080ti廢熱

應該同ubi bug有關

4.2ghz 60度內

我用ippcset最2000前同後出入風打散到度熱
等埋膠爸x62
應該會上4.2ghz
到時同8700上4.3-4.5ghz差唔多了
係2k下

其實而家仲有冇新行1155既底板賣 唔想換機住+浪費粒U同ram

你咁講我仲驚 係邊可以買到就咁一塊側板

Saturday, October 27th 2018 08:50
AMD is releasing a new APU A8-7680 for their ancient FM2+ socket.

廢到得15fps
一打唔洗找

聽親爆玻璃都係cm同賊船箱

點解1080ti冇哂貨 ， 上網睇2070廢過1080ti 但平得二三百

如果我屎忽痕自己痴3m 玻璃貼得唔得

因為年頭已停左產

留名睇屌鬼痴左都係爆

我屌 早一個月見仲有， 掃貨掃得咁撚快

二手非公五千內啦
玩到1080ti都會轉2080ti多
尤其係2k144用家

爆咪由佢，唔碎落地當睇唔到

真係想知點解會爆
我主人同鳩鳩日日撞同爪都係花左而已

quality 差

俾多少少用define c都夠
成五舊幾會爆玻璃

define r6 啪啪啪

你張枱

正唔正先？

我屌
換左佢啦
電莖枱

放唔落咁多嘢

RAM黎講 G SKILL OR CORSAIR OR ADATA好D

b-die

SAMSUNG

G skill 正常
Adata得 d41
賊船你有錢就買啦

因為我砌條LIST 話KINGSTON冇貨
佢建議我CORSAIR 或者GSKILL
唔知有冇伏

邊條？
有無list呀

轉adata d41 3200

ADATA XPG Z1 AX4U320038G16-DRZ1 DDR4 3200MHz 16GB Kit (2x8GB) 連紅色散熱片
呢個???

ADATA AX4U320038G16-DR41 XPG SPECTRIX D41 RGB LED DDR4 3200MHz 16GB Kit (2x8GB) 連散熱片

搵到了 係咪呢個?

同埋咁得意用matx板
但用atx箱？
板轉msi b450 tomahawk好超過你果去matx
仲用盡到2700

Yes
巴打係j寶？
岩經過似見到你

唔係呀 我上網訂

現場平d

唔該哂巴打 已經轉哂

佢報價比我都同上網睇有出入

同有多餘既落埋cooler u12s or dark 穩上4ghz

現場會再平多少少

不了不了 要賣器官了

差得多唔多 不過我都落左單了

我仲未拎走玻璃上面果塊保護貼，唔拎啦咁

咁遲下出糧再加啦

或者你落返2600
講真你玩1066
夠晒用有凸
拎去升其他野好過
2600係夠力推2080ti架

果一兩百真係令你個溫度涼返好多
唔洗過幾日收到機會好不安上黎叫春
因為2700個cooler好廢

我遲下再加 個舊野幾錢

油邪好邪惡

5舊

嘩

比個型號我了解下先!

U12s or
be quiet! DARK ROCK 4 CPU Fan or be quiet! PURE ROCK CPU Fan

三款

邊隻性價比最高 我見U12S幾好咁 佢有隻唔知咩版本

出年u12有新款
聞緊拍得住d15

提巴打收到機
改返電壓唔用auto
會涼d
到時有閒錢就再加即可

U12S買普通嗰隻就得，TR4-SP3版唔啱你部機用

好呀 唔該哂巴打

呢個有乜分別
未識分

u12s 出左三款
原版
TR4 版
AM4 版
冇記錯嘅話

我都冇留意佢有出AM4版
以為本身support
原版套AM3扣具上唔上到AM4
啱啱睇咗三兩間報價得法奧有賣
btw中田有DX-3647版

Am3扣到
1150都扣到1151

想請教下
四千蚊 想換野打BF5

淨換CPU
底板
RAM

三樣野 點夾比較好
其實而家買AMD係唔係比較抵玩

人來召喚硬件傳心師

點解要召喚
btw 請睇#1 自備list 問

睇黎要加第十點
呢度無傳心師

u12s 好高質 用緊加多150買多把f12夾住行雙扇好涼快

U14S用家表示同意

你望下#1

幾時加左架

D15s表示同意
夾多個f12
就黎嬲嬲地落埋ippc

但如果上到u14s 咁大舊不如上埋d15

屌真係加左

根本雙扇既貓塔 贏哂所有240冷排aio

唔一定

睇係配落咩到

雙塔要顧埋ram
同埋d15冇tr4版

但美觀

岀現了
求教學

幾時有大屌2080ti期

而家d cpu愈黎愈熱

加上面積都愈黎愈大

如果8700K開蓋後.因為傳熱快左.如果係好既240mm未必輸俾noctua d15 / d15s

9700k 9900k就更加係水冷嬴

其實amd個堆amd 2600超到盡或者2700x超頻

水冷都係嬴noctua

呢個真

你話配落8700K未開蓋既情況下

風冷嬴硬

因為水冷要係熱力傳得快俾個冷頭先有優勢

8700K未開蓋 / 傳熱慢既野.d熱力根本唔夠傳熱力俾冷頭

自然水冷就冇優勢可言

水冷點都贏嫁 但唔係同價位

油耳回應下飛馬電腦馬肥

我d list 伏唔過你d 舊list

唔明

咩事.我冇睇

係一個風道良好既機箱，cpu 用貓塔扇會大大加速風流去後上方岀風位
我兩120機箱前入風
後同機頂各一把120岀風
中間仲有u12s 個兩把f12扇做加速風流

淨個樣都贏晒
望下asus rog個
張油耳張相落去都得

真係唔係

粒野傳得慢.你搵280排都輸

花生?

咁接觸面積特調過嘅TR4/3647風冷又點睇

係咪想白汁腸

你有fans 開唔開心呀?

上法奧暗號黎
唔講入唔到去自取件

打算換280 aio ，上面唔夠位裝裝前面入風cpu 係涼左但係咪會搞到gpu 更加熱
好似得不償失

冇所謂啦.由佢講

以下唔針對邊間黎講

香港大把人起google落廣告 用"悠二" 呢個keyword黎做廣告關鍵字

又或者係IG會 #悠二

有好多人都一邊罵我.一邊借我名賣廣告

邊d我就唔講

都係個句.我唔會去主動攻擊人.或者踩低其他.或者借其他人既名黎增加自己知名度.或者搵生意

我全部都係靠自己

抱歉 冇留意到

其實其他野諗住之後先換同埋自己會再加
真係唔太駛諗

Display card
Gigabyte GeForce® GTX 1070 WINDFORCE 8GB GDDR5
SSD
MX500
PSU
550W
HDD
1TB
機箱當我裸跑 自己另外再執 本身都用緊大箱 走線會自己再攪

感謝

我都諗緊義海膠爸x62得前放到280
頂有d頂頂地放唔到

大屌2080ti有期未

係唔係真係伏List.

我諗由高登講到而家

如果我真係伏List的話.我諗我都一早生存唔到

我就係怕280冷排裝完前面gpu 食哂啲熱風會熱到仆街

真係有料既.根本就唔需要去壓低其他人 / 借其他人黎增加自己知名度

外國大型media甚少會咁做

香港就真係好多

我既回應就係咁

冇乜特別.都唔會理

都唔係第一次見

我試完話你知
利申：ippc2000rmp已控到d15s頂住gpuD廢熱
兩樣都涼左好多

反而伏係可能攞咗你條list出ssp/mk 給人sale水完之後變到面目全非 之後再屈鳩你

而加有部分良心左
會俾多兩三樣你選
但唔提款係伏

都唔同
你係講緊用cpu 風冷散走埋gpu 升上黎啲熱氣

我係講緊緊280冷排係前面吹返cpu 啲廢熱岀黎俾gpu 散

AB350M

b350m pro4?

你試過話話我知

Btw ，悠二點睇？

到時試完同你講啦
到時問膠下拎得到
當面數十蚊買x62
鬼叫我窮

好靚仔

到時我超上4.2ghz有數據再同你講

你係唔係傳聞中架地盤佬開左粒9900k?

M板低階算啦
唔超用到當過得去
係d人屌超唔起

炒bios

好似node 804 咁 上水可以分開風道
有上水我一定搬個冷排去另一邊

你認錯人？我個粒係8700k

以前悠二推ab350m gaming 3

應該認錯

我唔知喇

u12s好用定dark好d

貓派

岩岩諗住出埋dark
珍寶冇貨

屎色世界

加入屎色信仰

想清楚先上 dark rock 4 用係msi b450 tomahawk 會頂到ram

咁我姐係得u12s揀

想問依類Wireless Headphones插左3.5MM CABLE睇片打機重會唔會有DELAY

我諗緊買個Wireless Headphone+另外買咪 定係買個GAMING HEADSET好

HS 70

rog 信仰 auduze steelseies

Wireless而加好少會有delay音效
同而加好多Wireless Headphone for pc都連咪
定本想巴打想玩電溶咪

steelseies
High鳩唔生性
Wireless好屎

唔係就聽同講兩個功能咩

唔係玩電容咪 只係想買個HEADPHONE可以兩用啫
平時搭地鐵聽下歌 返到屋企可以睇下片打下機

冇DELAY既話\
我買Wireless Headphones算

我想問貓扇 d15 有無得其他風扇換？
Gpu廢熱好難搞

Cooler master 推出24pin 轉接頭

ippc

Ippc 2000
ippc 3000開盡
唔開盡用番A12x25 / A14更好

a12入風唔夠勁..............
a14唔知未試過
我就而加係4 X ippc a14 + ippc a12
入前14x2 同出後 12 set 2000rmp
頂出14x2 1300rmp
先打得散1080ti同俾d15頂左既廢熱

點解整到咁高

開機個下直昇機起飛

唔會.........
set死左

我都set 左轉速，但次開機都有1秒全速

未試過wor
垃圾rog

經過上次慘敗之後
仍然未想放棄當初嘅自製手指
因為仍然有足夠材料整一隻64GB
不過就真係要練拖焊練到萬無一失先
但係淘寶最平嘅TSOP48 Flash都幾蚊粒
之後諗起DDR1都係TSOP封裝
所以啱啱去新高登買咗一堆RAM

痴線佬

價錢係$10/GB

將嗰兜垃圾入面啲DDR1全部買哂

想整咩手指？

有無人淘過呢個

好環保

雙面再疊焊
一隻手指有4粒Flash

即係呢啲
(殘體字注意)

材料嚟自一隻壞咗嘅Intel 330

碌左碌 咁樣係咪直常返
想問埋 如果唔會手動搞超頻
塊低板係咪可以轉返低一級既款 唔會有太大分別？

張DISPLAY 食雞都8X度 好想快D換

我由81升級到88

買買買買買

順就話姐，我卡下卡下咁想點呀

用緊邊張

R9 270

換卡

我另一部腦，差張卡就起到機

我有1080Ti

3000收

evga 個precision XOC 係點玩
想轉led 顏色都轉唔到
明明張卡係有RGB

個program 不嬲垃圾
可以試下用X1喎

Ram > xpg d41 3000 $1500
case > define c $688

板可以msi b450 tomahawk

低於預期
不過我未決定喺唔喺度放，但既然post咗就睇菊花巴點覆先

有無人係evga個官網申請過會員
國家簡完中國之後
省同城市果兩個drop down list無野可以簡
但又要我填 想點

我未決定喺唔喺度放，但既然post咗就睇菊花巴點覆先

請問
想買多個500gb ssd samsung 860 evo sata III
想問應該抆背版邊條綫駁？

第三幅圖手機調校唔到

ram落3000果條 -$100

8年舊廠機報廢, 參考完想大家再幫手望望
用緊1080p60 moon 黎緊想再買1080p144方便邊玩邊睇
game主要玩ow / wot / cities: skylines... 可能都會買下大作玩

AMD Ryzen™ 7 2700X Zen+ with Wraith Prism RGB LED Cooler
ASUS GeForce® ROG STRIX GTX 1070 TI A8GB
Samsung 970 EVO Series 250GB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4
WD Blue WD10EZEX 1TB 7200RPM 3.5
AcBel i90M Power Series i90M-600 600W
Cooler Master MasterBox Pro 5 RGB
Gigabyte AORUS RGB Memory ( 2 x 8GB ) 16GB DDR4 3200Mhz C16 ( Samsung B-Die ) ←見好靚所以想買

唔係好識睇係主機板, 只係見人話X470配2700x最好
原本見到GIGABYTE X470 AORUS GAMING 5/7 WIFI, 貪佢包無線上網 但係發覺得1個HTMI插頭玩唔到雙moon
而且係咪要塊板支援RGB先可以其他野玩燈
我應該跟住買ASUS PRIME X470-PRO就得, 定係巴打有其他好意見
唔該各位

用display port 呢個年代
你144hz 用dp 多
同埋用display card 嘅port

HDMI 輸出: Yes x 2 (Native) (HDMI 2.0b)
你up乜

中出巴收左要rog strix o11g$4000
跟住仲有張rog strix a11 $3500

最近打算砌部電腦。
經過一輪資料搜集後，心目中有個初步嘅諗法。

背景資料
1.電腦用途
主要用於遊戲。
類型都幾廣泛，MOBA，FPS (e.g. Battleground5, COD) 同open world games (e.g. GTA5, Monster Hunter World) 之類都會玩。
閒時或會用於執相和剪片，但只係玩票性質。
冇打算直播遊戲，但可能會錄製遊戲影片。

2. 個人需求
重視畫面，希望大部份遊戲都用到超高或高畫質。
最低可接受的fps大約是70至80。
預計會玩新出嘅大作。
有興趣嘗試超頻亦希望電腦較為靜，因此正考慮水冷(不太肯定有冇直接關係)。
冇偏好某特定牌子。
唔需要RGB光效。

3. 屏幕
打算以一個27"或24" 1440p 144 Hz Mon作為主屏幕。
日後可能會升級行雙Mon.

4.預算
約25000至28000，希望可以一步到位。
知道最近貨源短缺，有些硬件仲未正式開賣。
但由於唔係急需，所以都唔介意等一至兩個月。
亦唔抗拒喺外國綱站訂購。

初步構思
CPU Intel® Core™ i9-9900K
Motherboard ASUS ROG Maximus XI Hero (Wi-Fi) Z390 Gaming Motherboard LGA1151
Display Card ROG-STRIX-RTX2080TI-O11G-GAMING
RAM G.Skill Trident Z RGB 16GB (2 x 8GB) DDR4-3600 Memory
HDD Western Digital WD VelociRaptor WD1000DHTZ 1TB 10000 RPM 64MB
Cache SATA 6.0Gb/s 3.5" Internal Hard Drive Bare Drive
SSD Samsung 970 EVO Series 500GB M.2 PCIe NVMe 3.0
PSU Seasonic Focus Plus 850W 80 Plus Gold Full Modular
Case Phanteks Enthoo Evolv X Tempered Glass — Satin Black
CPU Cooler ASUS ROG Ryujin 360 360mm CPU Liquid Cooler

今次係第一次嘗試砌機，自己對硬件的認識仲係好淺薄。
如果配置上犯咗錯誤或者有更佳的選擇，希望各位體諒指正同推薦。

即係我可以用X470 AORUS GAMING 7 WIFI +比條ram oc上3200以上
然後就完整一條list 冇其他大問題

濃濃的敗家眼信仰

a11係諗住放定已經放左

因為見到肥花乜都冇都賣5000

部nb間唔中會聲音撕裂，想問因乜解究

VelociRaptor...你揀咗隻2012年嘅萬轉級硬碟

呢隻硬碟唔知點解2018年仍然有舖報緊價
而價錢同當年一樣千幾蚊一隻

玩rgb 上giga gaming 7冇問題
case可以上p400s

好似比人hold起左

好衰呀你提供埋貨源 1080TI真係太貴,課唔落手
BTW 果時唔叫佢電腦印張單俾你?

full mod psu 850-1000 W plat 80+ 換corsair/evga定seasonic好

evga 1000 t2

買買買完太興奮醒唔起

正解

titanium感覺 overkill左同埋overbudget

鈦金真係慳到電(好似係)

plat同titan個價錢差double

下? P2 依家幾多

原來係咁 ，太大意冇留意到，唔該曬。
咁有冇其他系列嘅HDD推介？

巴打用緊 ?
因為多左機頂2個風扇通風/除塵好d 定係靚仔d
我係因為見包左3個rgb風扇 外型又唔差先揀
如果只係得2條led帶 又要再換風扇好似貴好多

不要用cm case

報大左sor
但係貴出黎果忽好似用唔著

我自己比較鍾意東芝嘅DT01ACA / MG05ACA系列
不過買硬碟真係撞手神
可能我同東芝夾但係又會有人話用東芝係咁壞
所以無論最後揀邊隻都好都要勤力啲做backup

我睇緊1000蚊以下嘅機箱
大部分都黑色四四方方成舊涼粉咁好柒
一係d風扇set死左顏色冇得改
冇乜選擇好慘

其實點解cm係伏? 通風設計好差?

呢堆嘢有冇地方一次過買得晒？

岩呀 撞手神既可以一買就壞
第二日就壞here
total loss

咩牌子型號

試下用集運 ?

MG05ACA600E

如果想買display card，VRAM有2Gb或以上就ok
Mon只得1080p 60Hz(要求唔駛太高)
咩model同牌子ok?
(1050已經好夠？甚至更低？)

有冇人答到我！！！

有新火牛認證 唔知有朝一日佢會唔會力壓80plus呢?

1050ti好d
跟住上1066

有平買平啦

落地唔夠24粒鐘

CPU: Intel® Core™ Coffee Lake i7-8700
MB: ASUS ROG STRIX B360-I GAMING
RAM: Samsung 8GB (1 x 8GB) DDR4 2666 Mhz C19 數量:2
Display Card: MSI GeForce RTX 2070 ARMOR 8GB GDDR6
HDD: Toshiba DT01ACA300 3TB 7200rpm 3.5
SSD: Samsung 970 EVO Series 250GB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4
PSU: AcBel i90M Power Series i90M-600 600W
Case: Phanteks Enthoo Evolv ITX Tempered Glass Mini-ITX
CPU Cooler: Be Quiet! Pure Rock CPU Cooler
Case Fan: Be Quiet! Silent Wings 3 140mm PWM High-Speed Cooling Fan 數量:2

1. Budget: 14K
2. 打機同睇戲
Game： dead by daylight, lol ,xcom1, fallout 4
3. 最低可接受畫質:中
最低可接受fps：120
唔洗超頻
散熱：風冷就得
想靜過Dyson
冇特定嘅牌子信仰
唔需要有華麗嘅RGB光效
4. 將會使用mon的類型
想用1080p同144Hz的mon

對上一部機用左7年，頂唔緊要換
希望可以用4－5年

請問上面copy個list有咩可以加加減減

1080ti 義海?

砌完電腦真係會身痕
換完mon 又想換埋喇叭 耳機 鍵盤 滑鼠

未決定

決定左tg me
fd想由970 升級

你等你的卡我等我的牛

我叫春

我屌i parcel

入多d黎

忍撚住先
四日出左三日深水埗睇野

望銀包

買完先算

假如我買ippc a14點樣可以 #歐 落去個d15個散熱片到？ 原裝果把係會有#歐

1060 6Gb比1050ti更好？
有冇咩牌子比較好？我冇牌子信仰的
本身用緊in board display，老婆忽然想拎我部機打機，臨時要買display 比佢玩

有平買平 雙風扇

d15 好似仲有多個勾
你睇返個盒

我唔介意二手，但好驚收左礦卡
去隔離post義海？

1050ti
1060 礦乜鬼

我完全唔打機，對displays 冇咩了解
牌子方面，跟得多你地的post，知inno好似唔太ok
Asus, msi, gigabyte呢3間好似都ok

中低階唔洗買asus ,asus 啲qc 去哂高階卡到

MSI同gigabyte 差唔多？
雙風扇就得？
價錢果道，見到二手大約係1000左右
合理嗎？

1050ti / 1060 6gb msi gaming X 信心
其實 armor 都得

一手大約1500
二手大約1000
好似買一手耐用d?
Armor好似唔太見大舖有得賣，唔太識呢個牌子

最好就1060 6G ，二手1000合理
雙風扇夠做

armor 係msi d 平model 個cooler 差d但夠用

1k買到6Gb VRAM，夠哂啦
本身mon得1080p 60Hz，唔駛太強的displays

我張gaming x 1066 仲努力生存緊

有冇義海呀師兄
2080出左一排啦

悠二跌多轉再諗諗
2080ti 都係9千幾

不如我等你義海
隔離post有人放1066 $1200，等下先

你有排等
我唔係冇人收

拖下先，可能遲d老婆又唔玩，我慳返1k

1k 都慳
10k 就諗諗姐

我印像中好似係有多個勾
原來扣返個勾就用得

Gpu 廢熱有無得搞？ 一打機塊玻璃周圍就會好熱

短期內應該唔會再跌

咩機箱？

爆左塊玻璃就冇呢個問題

Yes
用a12易扣d

做好入風
幾多個case fan
Ippc表示直升機發發發發聲打散晒d廢熱
琴晚將前set 1600rmp；後1800rmp；頂keep 1300rml

幾多度

廢熱？
有咩

講開風扇，有無巴打睇過bionic loop fan

仆街尋晚發夢幫茶巴走線重執機箱
好撚恐怖

chrome logo

Ww3琴晚gpu 70
Cpu 49

Define r5

過多幾日x62義海完我都無散熱lu

我隻牛啊啊啊

Sor呀我彈出完又彈入 如果你想放就搵我啦

好多人排1080ti

好學唔學，學埋中岀巴啲衰野

度過條數，刨一排樹皮應該捱到去下個月

中出巴近日失蹤左

Antec p8

3個抽入 700轉
1個抽出貓扇2000轉

機頂放多兩隻抽出
換埋前面板啲扇

我想要電腦輸出到4096X2304@60Hz
目前用緊Intel 8700，底板Asrock H370M Pro4，貪佢10相供電，但冇4K@60Hz輸出，當時諗住遲下買Nvidia 1060顯示卡。
但依家覺得內顯都夠做，咁應該換過塊底板，買MSI B360M MORTAR，定係買塊入門顯示卡好？

P8係差dd
試下前轉晒做140mm
睇放唔放到
頂再加

用途？

嘩...要好大手筆

咁可以keep唔換架

前放到2把140mm 頂要睇睇位 把d15都大

頂加a12?

頂放到
不過要d技巧
我都係d15

用佢原身12都得唔洗好勁

A14

我 A14 + GP-14 + AF140L

拎300落日本城買部風扇
機箱唔開側窗直吹
慳好多

我即刻諗起膠爸之前張圖

浪高佢
開冷氣直吹仲好

我全箱ippc a14+a12

你地聽過咩叫直升機箱未
我個真係曉飛

伏伏伏伏
應該同近距離聽直升機引擎聲一樣

垃圾antec

佢d箱唔太差
只係入風差d

我都試過

會駁4K HDR MON睇4K片，Adobe Premiere Pro/ Lightroom，不打機

好靚

有無巴打係飛馬電腦買過野?

矛
呢度唔係幫法奧
就係森林同新蛋
再唔係海鮮坊

貪佢送上門

落單俾錢啦,但2日都無回覆.

咩箱?

法奧好過啦
油耳唔送貨即上黎屌柒佢

上佢youtube channel屌鳩佢

我都有諗過放把風扇仔係入面

原生果3把拎哂做機前抽入 之前發現好似吸塵機咁 成個網都係塵

Thermaltake view 31

今次唔post mk紫

正壓預左要定期清網

有上連登一定係同悠二法奧買 成個硬件台咁多巴打都會幫你

知錯了

其實落左單,俾埋錢都唔覆,真係唔知可以做咩

退錢
仲有你買咩

Mon 火牛 機箱 同 一隻hdd

機頂個兩把風扇係入風？ 咩玩法

吸塵機

請問d 風扇係咩扇？

正常係抽出

但睇個裝法似係抽風入機箱

係抽入

是咁的 我
無留意我裝錯左位 跟住發覺張卡好熱 就開側窗用風扇直吹 之後先發現兩隻fan掉轉左裝

Thermaltake Riing plus 140cm

悠二唔覆我wts

想問
用緊 i7-4790k + gtx 1080ti 16gb ddr3
推1440p 144hz
upgrade list咁樣ok唔ok?

換卡就夠

9700k 要3999咁貴
一係上網買，一係買返8700k加$200俾人開蓋
ram 買3200mhz cl 14個隻samsung b die
1080ti 可以繼續用不過推唔盡2k 144hz ,你預打機最多推到120 fps

星期六上咗法奧放低D件，悠二快覆我telegram

10算多啲算係咁

Evga T2 1000w 上次miss左, 依家newegg見到減價即刻入左隻

8700k唔開蓋真係爭咁遠？

遠
睇你超幾多

係法奧訂左砌9700k,比多少少有服務又慳返時間 岩曬D懶人

買咗板未 我仲諗緊買邊塊

Z390 m11h WiFi , 利申未超過頻 ， 之前用i7-4790

其實h gaming同f gaming有咩分別

又嚟$1100, 買買買買買

係，除非你買k 板但諗住完全唔超頻

衰衝動
買850W G3夠哂

唔超用2700X

買到咁靚既板唔係諗住唔超啊

因為我見有k同冇k個價爭好少
btw我對AMD係負信心 (卡同u都係

遲D 要跟各位學野, 冇記錯 asus 嗰bios 好似有D 簡單既seting 可以auto 幫你超下??

地盤巴,你好似都係8700k開蓋加m10h?

9700k買返黎小超到4.7ghz 都ok 既

屌你mon左post 幾耐 咁都記得

之前一路mon 住等九代牙膏u, 之後俾圖鑑巴毒咗買咗evga 1000w t2 之後咪搞到宜家咁

9700k 暫時8700k+2080係心水

我就係8700K 買完唔超頻既人(唔識)

TPU?
我ryzen 1700 用TPUII atuo OC 去3.75 就算數

係啊！我個時newegg combo 買，抵屌到 平香港成千

都得，而家8700k 夠用幾年

我係9700k + 2080 , 差少少買新野啦

一齊學野，買左k版就算一開始唔超，之後學咗超下又可以捱多陣

堅唔識，有機之後搵地盤巴撚下我。
佢嗰粒8700k 靚體質

你自己買完唔可以氹人落疊架

Intel Core I7-8700
ASUS ROG STRIX B360-H GAMING
Palit VGAPA-GTX1060-D-6GD5
TEAM GROUP NIGHT HAWK RGB 16GB (8x2) DDR4 3000 MHz (Black)
Thermaltake Smart RGB 600W
NZXT H500i 藍黑
TEAM 240GB L5 LITE 3D SSD
TOSHIBA DT01ACA100 1TB 7200rpm
NZXT Aer RGB 140mm STARTER PACK
NZXT Kraken X62
NZXT Aer RGB 140mm
NZXT Aer RGB 140mm
大約？$
有咩要汁唔該

新蛋真係恩物，尤其係你地個個硬件高手

又特價？！

如果等得既話，8700k 開埋蓋不如等第二/三水 9700k

咁等法等到2046都未砌到部機出嚟

係, amazon又俾人掃晒, newegg仲有, HKD1098 + HKD180 shipping

買買買買買買

In 悠二 we trust

1000T2

你唔係有喇咩

話時話，newegg 隻1000 t2 係條美國電源線，我應該去邊買返條英式版
電飯煲is not a option

身為EVGA信徒緊係要毒你哋

普通C13頭電源線周街都買到
唔識講就帶埋條線去配

執至岩 sorry各位

Wcsl好唔好 有無人買過

唔洗話要靚D呀就ok ?
Thanks , 來其米奇老母頭線

見你改左
ram轉返2666
顯示卡？
你可能要買個nzxt fan hub

係呀！仲唔買

收左洛托巴隻850p2

唔該

有冇邊d掛背機箱係大個小小

一部機850P2, 一部機1000T2

本身用緊corsair rmx 牛, T2係咪用番條電源線都冇問題? 第一次買水貨牛問清楚先, 好驚一鑊熟

佢寫最大15A電源輸入，要買條頂到嘅線

香港行 220V，電流係一半
有冇錯

睇件電器唔係睇條線
1000W當你滿載嗰陣90%效率=食1111W
即係5A左右
用得C13頭嘅線理應都符合規格因為呢個頭嘅max current係10A
當然，支那垃圾貨除外

我個粒普通野

繼續用嗰條就得

J寶9700K tray pack到咗

玩到x62唔差在上埋k版

電飯煲條線都得

同埋8700用1066
一係咁屎d既一體水
Up display card

同意，8700同需要用到x 62，買返風冷夠用 ，1066轉 2手1070ti 仲好

1000T2 vs 1000G3 用料分別係咪好細

P.S. 月尾訂咗1000G3 十一月頭送嚟

都訂左就唔好再諗啦

Cut晒用水冷上2070都夠呀
仲1070ti

條list 點來既？

我會走隻sata ssd 轉 250gb m2 970 evo
上8700k , asus z390 strix 求其一塊，g skill trident 3200mhz , 屎色信仰風冷 加義海1070ti or above

Thx bro

咁似我而家咁

買左就唔好諗

btw, T2>P2>G3, 好似係

Mon 左咁耐po 有少少得著，
Ssd 就三叔
老母版就asus
Ram 就g skill trident
風冷 九成屎色，或者be quiet
箱就 fractal design
牛就 rmx , evga

最緊要咩都加多少少

想問下呢，電腦如果完全唔著
電源制冇反應，底板無畢畢聲，火牛，機箱所有風扇冇轉

總之就係禁開機制完全冇反應有冇話咩壞機會多

gpu evga

咁底板好多選擇既，不過個人鐘情asus 個bios ,多setting 又有説明提示，但新手超頻msi 個bios 介面係最簡單直接
ssd 就samsung ,intel ,wd black

機箱想側透但唔要玻璃有咩揀？

新砌定舊機啊？
底板24pin 線有冇插好？

3年半機，冇調過位，應該係有野壞
之前9月仲開得著，但可能1分鐘左右，入完windows就自己熄返

等緊新蛋寄evga 2080 fuck the world 3

熄返個意思係完全熄曬，冇藍畫面，冇畢畢聲
係好似比人啪大制咁自己熄曬

窮focus g
Define c 都有non tg

我中咗五樣

硬件傳心師
睇下#1 先

除左ram 中哂

等隻牛到咗中齊

熄完有冇重開著返，我之前死牛就係咁

之後死版就係＂禁＂完電源著倒機，所有fan開到最大，mon 冇signal

我全中with evga display

已經可以變公廁list

好正

sorry啊，平時少上呢個post唔識規矩

i7 6700k
giga z170x ud3
Asus rog strix gtx1070
ssd：adata sp920（銀色）hdd toshiba 2TB
psu antec tpc 550w
ram Kingston HyperX fury 2400 8GB x2
貓頭鷹d15
sharkoon bw 9000 case

rmx
evga gpu
fd celsius s24 aio
hof ram
fd meshify c
gigabyte mb
*** ssd

真係點都中幾樣

三年幾………應該都係牛or 底板是但一樣壞
你問公司或朋友借隻牛返去debug 下咪知

冇啊，熄完就係咁熄左，冇重開
岩岩啪左火牛開關制一次再禁case個開機制，就d case 既發光fan著左兩秒，之後又熄

然後又繼續攤屍，完全冇反應

新蛋啪啪啪，$7200 including shipping

屌好毒

除左散熱 全中

我除左機箱中哂

下次問list 直接俾標準連登list

cpu斷針係咪可以買過第二粒

RAM同SSD都俾三叔橫掃 唔公廁都變公廁

我全部唔中

版/牛 我估

利申：今年先後壞過晒兩樣

除咗風冷之外就中曬

真係獨大

存唔存在一條唔用以上牌子但係可以令我哋滿意嘅list

這樣是不對的

有咩正野收收埋埋

咁我聽日就拆個火牛落黎玩下先 但見平時d人壞火牛都唔係唔咁樣
我fd又話有機會係短路

如果有人介紹邊度整電腦好都可以話我知 因為我砌電腦d單已經唔知去左邊
and 唔該樓下兩位巴打先

唔一定，有 d 針係 dummy 黎，睇你好唔好彩

有
底板用msi god like
ram 用hof 金條
ssd 用intel
機箱用lian li
牛就silvertone /fsp hrydro g
cpu cooler 用x62
gpu 用rog strix or msi ek火龍

冇樣正 以前唔識分全部都係同級熟口面牌子平啲嘅
好似antec牛
coirsair ram
adata ssd
giga 板
張卡就290x frd半價讓俾我所以唔揀
所以先想正正經經砌過部

呢條list 壕多少少，之前果條平民D

駁唔刀

Antes 牛ok 既。我之前on 99 用 cm牛，三年內收左皮
Adata ssd 都係性價比高既
Display 就 N卡啦

仲有好多配搭，有錢大把選擇

就係個frd咁平俾我先要咗 唔係已經回歸N卡懷抱 依家諗起真係寧願貴啲轉970

2070幫到你

拎去代理都搞唔到？

白色真係好靚

我諗住2080+8700k架喇

張2070 到咗赤臘角

斷針一定計人為

同機巴打

Evga 2080 ftw3

我唔想一齊叫春等貨到 但係又好抵玩

咁樣砌有冇錯？扺唔扺？求建議

點解d sfx牛唔減價架
想換隻牛之後上2080

Newegg 好快， 同埋2080大把貨呀，我上星期五買，tmr 收

Display 自己去黃金3C買平d
買1066有game送 優惠期好似聽日就完

點解啲牛唔減價？
點解cpu 唔減價？
點解顯示卡唔減價？
點解啲ran 唔減價？
點解啲底板又唔減價？
點解啲ssd 唔減價？

唉屌 點解唔全部一齊減價俾我砌新機

減價可遇不可求，等唔到就買

係newegg屌完張2080
就用果400蚊回贈津貼隻牛返黎

唔講差D唔記得張2080 仲有 $400 voucher for 下次

依家買仲有冇

小弟唔識砌機，諗住比法奧砌埋，因為有得送貨，所以自己單買就做唔到了。

我都未諗果400 買咩好

996

1060
MSI好貴

asus / giga好d

又敗家

有冇full name plz

1000